疑不忿「被飛」 裸照放火作要脅 浸大女生涉四毒招虐前男友

浸會大學工商管理學院一年級女生，疑不忿男友提出分手，聲言將男友裸照交給他的父親及放火燒屋要脅復合。兩個月後她在宿舍內情緒失控，涉嫌施用四招虐打對方，包括香薰蠟燭滴手、用玻璃樽及雨傘狂毆，以及打火機燒手，令他頭破血流。女生被控傷人及刑事恐嚇罪，昨被解往粉嶺裁判法院提訊。 記者：蔡曉楓

女被告鄧萬盈（20歲），報稱浸會大學一年級學生，控罪指她於今年3月某日，在香港恐嚇事主會對其身體及名譽受損，另並被控於今年5月8日，在浸會大學學生宿舍南座一單位內襲擊事主，導致他身體受傷害，暫毋須答辯。
雨傘打到爛掉
據悉，女被告與同在浸大讀書的事主於2010年拍拖，事主於今年3月提出分手，女被告便聲稱會將事主的裸照給他父親看，又恐嚇他會放火燒屋。至5月8日事主到女被告宿舍，當時她情緒激動，用香薰蠟燭在事主手部滴蠟，以玻璃樽襲擊他頭部，打火機燒灼事主的手，最後更用雨傘狂打事主20多下，連雨傘也爛掉，令他的頭及手指流血。
事發後女被告向警方自首，警誡下指稱將事主的裸照放上網，只是「講吓笑啫」，而事主亦承認曾拍下裸照。
母指女精神病
控方昨表示，女被告及其母親均稱女被告有精神病，需先替她索取精神報告，決定是否適合答辯，加上控罪嚴重，擔心她會傷害自己，故反對她保釋。
辯方替女被告申請保釋，指她自小從內地來港，能入讀大學可見她學業成績不俗，認為事件只是感情問題所致，家人十分關心她。
日前女被告接受精神科診治，發現她因感情問題而患有焦慮症，她願意繼續治療面對問題。
辯方又指本月底女被告要應付考試，若不能出席，一年來的努力便會前功盡廢，她願承諾只在考試當日才返回學校，並在母親家中居住。但裁判官以控罪嚴重及擔心她自殘為由拒絕，將她還押小欖至本月25日再訊。本報記者昨到宿舍附近向浸大學生查問，有一女學生與女被告同班，但稱對她認識不深，另一男生則表示，聽聞有女生在宿舍打人被捕。
CLS

條仔就係知佢痴鳩線先飛佢
有飛遲冇飛錯

病嬌

用香薰蠟燭在事主手部滴蠟，以玻璃樽襲擊他頭部，打火機燒灼事主的手，最後更用雨傘狂打事主20多下，連雨傘也爛掉，令他的頭及手指流血。

個男見佢滴蠟就即刻走啦 仲比佢搞咁多野
除非個男想搞大件事 加重佢個刑罰

條仔咁廢既

辯方替女被告申請保釋，指她自小從內地來港，能入讀大學可見她學業成績不俗，認為事件只是感情問題所致，家人十分關心她。

大陸妹

溝到呢d痴線婆真係甩唔到身